Kokku olid tulnud, kohtu wanem: Kustas Koppel
                                            abiline: Karel Laal
                                              -"-     : Karel Partokowskij
                                         Kirjutaja: M.Redlich
Eniwere mõisa walitsuse soowimise peale sai nimetud walla peremeestele teada antud, et mõisa Herra tahab omad kohad müüma hakata, seepärast said peremehed kohtu poolest üks haawal päritud kas nemad tahawad omad kohad ära osta ehk mitte, nii kui alamal seisab:
Otsa peremees, Kustas Hallikas, ei ole kohtu ette tulnud, waid olla ütlend, et tema ei osta seepärast ostku kes tahab.
Andruse Peetri peremees Jaan Mustkiwi palus omale mõtlemise aega.
Jaani peremees, Hans Söerm nimetas, et temal ei ole woimalik seda kohta osta; tema poolest woib igaüks osta, kes tahab, aga põlloaead ei ole seal enne olnud, waid tema on oma kuluga neid teinud. Pool marjapu aeda on enne olnud ja pool olla tema oma kuluga teinud ja nisamoti ukse eest aed olla tema omadus. Peale selle need ugerikkud maea ümber olla tema omadus, kelle kattused maea põhkudest ja seepärast mõisa omadus.
Matsi peremees Kustas Koppel, andis üles, et ta palub omale mõtlemise aega. Peale selle olla laut ja kammer tema omadus.
Madise koha peremees, Jüri Poomann andis wastuseks, et tema oma kohta ei woi ostma hakata, waid ütleb sellega oma eest õigusest ära.
Saueaugu peremees Juhan Niding nimetas, et ta ei woi oma kohta mitte osta - aga se maea ja aead olla tema omadus, muud ei ole seal, kui maa on mõisa.
Ristama koha peremees Mihkel Kriinthal andis wastuseks, et temal ei ole kogoni woimalik kohta osta, - kuredik, ladu ja sigade laut peab tema omadus olema ja weel 104 sülda aeda.
Rostko ja Ausama peremees Jüri Einmann andis wastuseks, et tema ei jõua seda kohta mitte osta; peale selle olla ta isi kopliaed teinud, peawad tema omadus olema.
                              Kohtu wanem: Kustas Koppel            XXX
                                         abiline: Karel Laal                      XXX
                                           -"-     :  Karel Partokowskij     XXX
                                      Kirjutaja:  M.Redlich
